會考同DSE 分別

舊有既 HKCEE 同 HKALE 根本就係為填鴨式制度而生， 相信70後80後深有感受，以前中學教你要有獨批判性思考，但學既大部份係資訊性理論性 學生死記硬背就搞掂 考完就真係會唔記得 完全唔駛點思考 只係記住邊點邊點 狂做MC 知道啲出題方法

點解？ 因為大家知道個遊戲玩法，每一條題目出現邊隻字起碼有半分一分 MC岩 48/60 呢part就有C 同埋大部份題目基本上已經比左一個方向你去答

所以當時既學生比較小關心時事 社會 就算有都係知道下就算

到2012 DSE成立 通識科成為必修科，呢科既本意就係要你思考 訓練邏輯 了解自身 社會變化同 世界關係 。 通識科 題材廣泛
議題繁多 學生時時刻刻要識得問 點解？ 「點解？」呢兩個字完完全全係開啟民智既原因 ，唔係話無讀過呢科就唔識諗野 只係而家讀通識既學生會比較早完全認識批判性獨立思考